# Программа для нахождения триграмм в строке

*Данная программа принимает на вход строку, в которой проверяет какая триграмма 
повторяется наибольшее количество раз и выводит нее. Если таких оказалось несколько, 
выводятся все из них.*

Программа содержит такие модули как:
* collections.
* unittes
* builtins

### Описание модулей

**Модуль **_collections_** предоставляет специализированные типы данных, на основе словарей, 
кортежей, множеств, списков. **_collections.deque_** создаёт очередь из итерируемого объекта 
с максимальной длиной maxlen. Очереди очень похожи на списки, за исключением того, 
что добавлять и удалять элементы можно либо справа, либо слева.**

**Модуль **_unittest_** используется на для написания и запуска тестов в программе. Функция **_mock_**, которая импортируется из
**_unittest_** создает пустой тест для определенной части программы.**

Пример использования в программе:
```
with mock.patch.object(builtins, 'input', lambda _: 'DDDGHH'):
        assert get_str('DDDGHH') == 'DDDGHH'
```        
Более подробно с модулями можно ознакомиться [в документации(unittest.mock)](https://docs.python.org/3/library/unittest.mock.html),
                                             [collections](https://docs.python.org/3/library/collections.html?highlight=collections)

### Алгоритм решения поставленной задачи

1. В начале программы создается проверка на ввод, которая проверяет строку на наличие заглавных латинских букв.
```
while True:
        latin_letters = 'QWERTYUIOPASDFGHJKLZXCVBNM'
        value = input(recommendation)
        for i in range(len(value)):
            if value[i] in latin_letters:
                return value
        print('Incorrect Value')
```

2. В функции для поиска триграмм создается пустой словарь, в который помещаются ключи в виде триграмм, а значения - число повторений.

3. Если строка состоит из нечетного количества букв, то последний ключ, состоящий из двух букв, словаря удаляется.

4. Далее сравниваются значения ключей словаря, ключ с наибольшим значением печатается на экран.

5. Если таких ключей несколько, то выводятся все.
 


![alt fdsgfh](https://sun9-19.userapi.com/c858020/v858020505/680f7/4wO7C8I7Scg.jpg)










